<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="frases.xsl"?>
<Frases>
   <Frase>
      <Texto>¡Ciudad impenitente que sabes adular tan sólo al que te goza o al que vendió tus pechos, y odias al que te sufre porque te quiere digna! ¡Ciudad que recompensas a tus héroes quemados sólo con el destierro y el olvido y la muerte!</Texto>

      <Autor>Leopoldo Marechal</Autor>

      <Libro>Megafón o la guerra</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>La historia es un arma para manejar los pueblos, para someterlos a los designios de los vencedores, para impedir toda acción libertadora, para dividir y confundir las corrientes de opinión.</Texto>

      <Autor>.</Autor>

      <Otro>en un volante de FORJA</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>...la falsificación de la historia es una política de la historia, destinada a privarnos de la experiencia, que es la sabiduría madre.</Texto>

      <Autor>Arturo Jauretche</Autor>

      <Libro>Política nacional y revisionismo histórico</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>El sexo puro es triste, ya que nos deja con la soledad inicial, con el agravante del intento frustrado.</Texto>

      <Autor>Ernesto Sábato</Autor>

      <Libro>El escritor y sus fantasmas</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>La diferencia que media entre extraer provechosos resultados de una victoria social o anegarla en el desorden, corresponde a las dosis de ética poseídas.</Texto>

      <Autor>Juan Domingo Perón</Autor>

      <Libro>La comunidad organizada</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Libre no es optar según la propia gana, sino una elección entre varias profundamente conocidas.</Texto>

      <Autor>Juan Domingo Perón</Autor>

      <Libro>La comunidad organizada</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Mis deseos diré en una historia, que el vino me incita, ese loco que lanza a cantar al varón más discreto y a reír con agrado e incluso a bailar y aun le hace tal palabra decir que mejor estuviera callada...</Texto>

      <Autor>Homero</Autor>

      <Libro>Odisea</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Pasar junto a la realidad con los ojos cerrados es una modalidad intelectual característica de la educación impuesta a los pueblos coloniales por los pueblos dominadores.</Texto>

      <Autor>Raúl Scalabrini Ortiz</Autor>

      <Libro>Yrigoyen y Perón</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Tiene el gaucho que aguantar hasta que lo trague el hoyo o hasta que venga algún criollo en esta tierra a mandar.</Texto>

      <Autor>José Hernández</Autor>

      <Libro>Martín Fierro</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>La violencia en manos de los pueblos no es violencia, sino justicia.</Texto>

      <Autor>Juan Domingo Perón</Autor>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Y es pérfido aquel amante vulgar que se enamora más del cuerpo que del alma, pues ni siquiera es estable, al no estar enamorado tampoco de una cosa estable, ya que tan pronto como se marchita la flor del cuerpo del que está enamorado desaparece volando, tras violar muchas palabras y promesas.</Texto>

      <Autor>Platón</Autor>

      <Libro>Banquete</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>No en vano la oligarquía mantiene un culto de penates disfrazados de padres de la patria. Con tal de garantizar la trabajosa digestión de sus cuatro comidas diarias alimentan cenáculos de seudo historiadores. Ninguno de ellos se asoma por el A.G.N. y de los pocos investigadores que no tocan de oído prefieren escamotear los documentos que puedan alterar la versión oficial de hechos que no resiste al menor análisis.</Texto>

      <Autor>Juan Domingo Perón</Autor>

      <Libro>Coloquios con Perón, Enrique Pereyra</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>La necesidad en primer lugar, la política en segundo, el derecho, en la medida que pueda ser respetado en tercero.</Texto>

      <Autor>Charles De Gaulle</Autor>

      <Libro>Jamais dit</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Si no fuera por el amor, nadie haría gran cosa.</Texto>

      <Autor>Alejandro Dolina</Autor>

      <Libro>Crónicas del Ángel Gris</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>El movimiento de liberación nacional es, frecuentemente, un movimiento nacional sin nación.</Texto>

      <Autor>Samir Amin</Autor>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Los vencedores de una guerra civil raras veces pueden conceder la libertad de expresión y organización a los vencidos, especialmente cuando éstos cuentan con el apoyo de poderosos estados extranjeros. Por regla general, la guerra civil, tiene como resultado el monopolio del poder por parte los vencedores.</Texto>

      <Autor>Isaac Deutscher</Autor>

      <Libro>La Revolución inconclusa - Rusia</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Avance tecnológico más importante: la invisibilidad de las cadenas.</Texto>

      <Autor>Alejandro Alvarez</Autor>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>EE.UU., Rusia e Inglaterra reconocen a Lonardi, Villa Manuelita reconoce a Perón.</Texto>

      <Autor>.</Autor>

      <Otro>en un volante en Rosario en 1955</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Sería de no acabar si se enumerasen las locuras de aquel visionario [Rivadavia] y la admiración de un gran número de mis compatriotas queriendo improvisar en Buenos Aires la civilización europea con sólo los decretos que diariamente llenaban lo que se llamaba archivo oficial.</Texto>

      <Autor>San Martín</Autor>

      <Otro>Carta de San Martín a Pedro Palezuelos, citado por J. A. Ramos en Rev. y Contrarev. en Argentina, pág. 40</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>En nombre de la libertad y con pretensiones de servirla, nuestros liberales Mitre, Sarmiento, y compañía, han establecido un despotismo turco en la historia, en la política abstracta, en la leyenda, en la biografía de los argentinos. Sobre la revolución de mayo, sobre las guerras de la independencia, sobre las batallas, sobre sus guerras, ellos tienen su Alcorán, que es ley aceptar, creer, profesar, so pena de excomunión por el crimen de barbarie y caudillaje.</Texto>

      <Autor>Juan Bautista Alberdi</Autor>

      <Libro>Escritos póstumos</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Nuestro conocimiento del pasado es un factor activo del movimiento de la sociedad, y como tal una zona violentamente disputada. El pasado, el conocimiento histórico, pueden funcionar al servicio del conservatismo social o al servicio de las luchas populares. La historia penetra en las luchas de clase, jamás es neutral, jamás pertenece al margen de la contienda.</Texto>

      <Autor>Jean Chesnaux</Autor>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Aquí yace Rafael, cuando vivía la naturaleza temía ser vencida por él, ahora que ha muerto, teme morir.</Texto>

      <Autor>P. Bembo</Autor>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>El peronismo es el hecho maldito del país burgués.</Texto>

      <Autor>J. W. Cook</Autor>

      <Libro>La Revolución y el Peronismo</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Salud pública no debe tener límites en sus gastos. El límite lo ha de dar la necesidad de curar a todos los enfermos del país.</Texto>

      <Autor>Juan Domingo Perón</Autor>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Se puede tener en lo más profundo del alma un corazón cálido y , sin embargo, puede que nadie acuda jamás a él.</Texto>

      <Autor>Van Gogh</Autor>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Acabamos con los indios, porque la ley de Malthus está arriba de nuestras opiniones individuales.</Texto>

      <Autor>Eduardo L. Holmberg</Autor>

      <Libro>en un discurso de homenaje a Darwin en 1882</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>El gran instrumento para quitar la conciencia nacional de los argentinos y hacer de la Patria de la Independencia y la Restauración la colonia adiposa y materialista del 80 había sido la falsificación consciente y deliberada de las historia.</Texto>

      <Autor>José María Rosa</Autor>

      <Libro>Prologo de la Historia de Confederación Argentina de Adolfo Saldías</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Las colonias, felices, como las mujeres honestas, carecen de historia.</Texto>

      <Autor>José María Rosa</Autor>

      <Libro>Prologo de la Historia de Confederación Argentina de Adolfo Saldías</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>La maldad, la estupidez y el desvarío no me hacen perder la calma; porque los doy por descontado de antemano como parte del mundo.</Texto>

      <Autor>Sigmund Freud, 1912</Autor>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>... lo que no puedo concebir es el que haya americanos que por un indigno espíritu de partido se unan al extranjero para humillar a la patria y reducirlo a una condición peor que la que sufrimos en tiempos de la dominación española; una tal felonía ni el sepulcro la puede hacer desaparecer.</Texto>

      <Autor>San Martín</Autor>

      <Libro>Carta a Rosas</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>...sin utopías ningún joven puede vivir en una realidad horrible.</Texto>

      <Autor>Ernesto Sábato</Autor>

      <Libro>Antes del fin</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Desacralizada la existencia y aplastados los grandes principios éticos y religiosos de todos los tiempos, la ciencia pretende convertir los laboratorios en vientres artificiales.</Texto>

      <Autor>Ernesto Sábato</Autor>

      <Libro>Antes del fin</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Rosas, ex jefe suprema de la Confederación Argentina por el voto reiteradamente manifestado de los gobiernos que la constituían [...]. Fue la encarnación viva de los sentimientos, de las ideas, de las aspiraciones de las campañas argentinas, que con él a la cabeza se impusieron por primera vez en el gobierno y en la política [...] Los legisladores, magistrados, corporaciones, notables, pueblo, todos discuten libre y detenidamente este hecho [-la suma del poder público-]; lo aceptan en nombre de la salud del estado; y le imprimen con su voto el sello de la legalidad inequívoca</Texto>

      <Autor>Adolfo Saldías</Autor>

      <Libro>Historia de la Confederación Argentina, Tomo 3</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Un país negociador no puede ignorar que la espada es el alma de los buenos negocios: el débil jamás ajusta buenos pactos.</Texto>

      <Autor>Juan Bautista Alberdi</Autor>

      <Libro>El siglo de Santiago, 9-10-1844</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>El emigrado, el colono europeo, es el monitor más completo que pudiera darse al inhábil y perezoso indígena. Una colonia europea es una escuela de industria para nuestros estados plagados de haraganes y de gente incapaz.</Texto>

      <Autor>Juan Bautista Alberdi</Autor>

      <Libro>El comercio de Valparaiso, 10-12-1849</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>¿Queremos plantar en América la libertad inglesa, la cultura francesa? Traigamos pedazos vivos de ella en los hábitos de sus habitantes y radiquémosles aquí.</Texto>

      <Autor>Juan Bautista Alberdi</Autor>

      <Libro>El comercio de Valparaiso, 4-4-1849</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>El gran Moctezuma, al fin era un gran salvaje, monarca de salvajes como él sin religión verdadera, sin ciencias, sin leyes, sin instituciones cultas. El mejor de sus monumentos arquitectónicos no vale una cornisa o un arco griego.</Texto>

      <Autor>Juan Bautista Alberdi</Autor>

      <Libro>El comercio de Valparaiso, 4-4-1849</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Haced pasar al roto, unidad elemental de nuestras masas, por todas las transformaciones del mejor sistema de educación: en 100 años no haréis de él un obrero inglés, que trabaja consume y vive digna y confortablemente.</Texto>

      <Autor>Juan Bautista Alberdi</Autor>

      <Libro>diario: El comercio de Valparaiso, 10-2-1849</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Nunca hubo gobierno más popular, más deseado, ni más sostenido por la opinión [ sobre el gobierno de Rosas]</Texto>

      <Autor>Sarmiento</Autor>

      <Libro>Facundo</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Malvinas es para los argentinos una injusticia visceral, se nace con ella, es como el pecado original para los católicos.</Texto>

      <Autor>Miguel Barrella</Autor>

      <Libro>Hundan al Belgrano</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Jamás en ningún tiempo de revolución, se vio adoptada por los gobernantes la moderación ni la tolerancia; el menor pensamiento de un hombre que sea contrario a un nuevo sistema, es un delito por la influencia y por el estrago que puede causar con su ejemplo, y su castigo es irremediable.</Texto>

      <Autor>Mariano Moreno</Autor>

      <Libro>Plan revolucionario de operaciones</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Naides empezaría el camino si le mostraran lo que le espera.</Texto>

      <Autor>Ricardo Guiraldes</Autor>

      <Libro>Don Segundo Sombra</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>La lucha de clases era el pretexto ideológico de la intelligentzia de izquierda para no coincidir jamás con los movimientos populares que expresaban el ascenso social y nacional.</Texto>

      <Autor>Arturo Jauretche</Autor>

      <Libro>Forja y la década infáme</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Se nos quiere hacer pasar por democracia el mantenimiento del parlamento, la justicia, las instituciones, en una palabra, es decir, lo formal que el régimen maneja. Para nosotros la democracia es el gobierno del pueblo con o sin parlamento, con o sin jueces, y si el pueblo no gobierna, las instituciones no son más que las alcahuetas de la entrega</Texto>

      <Autor>Arturo Jauretche</Autor>

      <Libro>Forja y la década infame</Libro>

      <Otro>Carta al Dr José B. Abalos; 9/7/1942</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Este mundo occidental, que para mayor escarnio de la verdad se le ha llamado también el mundo libre, es sólo un cúmulo de simulaciones de valores inexistentes donde la libertad que debía caracterizarlo se ha convertido en un sofisma insoportable.</Texto>

      <Autor>Juan Domingo Perón</Autor>

      <Libro>Americalatina, ahora o nunca; 1965-7</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>La economía libre y el libre comercio son sólo afirmaciones para el consumo de los tontos y los ignorantes. La economía nunca ha sido libre: o la controla el estado en beneficio del pueblo o lo hacen los grandes consorcios en perjuicio de éste.</Texto>

      <Autor>Juan Domingo Perón</Autor>

      <Libro>Americalatina, ahora o nunca; 1965-7</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>El entusiasmo, como el amor, tiene la virtud de disminuir la inteligencia y de convertir los deseos en realidades objetivas: hay que creer para ver.</Texto>

      <Autor>Ernesto Sábato</Autor>

      <Libro>Uno y el universo, 1945</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>La historia conciste en el seguimiento detallado de un mito del pasado que sirve de modelo en el presente.</Texto>

      <Autor>Barry J. Kemp</Autor>

      <Libro>El antiguo Egipto</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>La horca que dicen más se usa en los desdichados que en los ladrones, y en el mundo el ladrón grande condena al chico.</Texto>

      <Autor>Francisco de Quevedo</Autor>

      <Libro>La hora de todos y la fortuna con sesos, 1635 - 45</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Aquél calla que escribe lo que nadie lee; y es peor que el silencio lo que no puede acabarse de leer; y más reprensible acabar de escribir lo que cualquiera se arrepienta de acabar de leer.</Texto>

      <Autor>Francisco de Quevedo</Autor>

      <Libro>M. Bruto, 1631 - 1644</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>¿Cuál de vosotros sabe estimar el tiempo y poner precio al día, sabiendo que todo lo que pasó lo tiene la muerte en su poder, y gobierna lo presente y aguarda todo lo por venir como todos ellos?</Texto>

      <Autor>Francisco de Quevedo</Autor>

      <Libro>Sueños y discursos, "El alguacil endemoniado", 1607</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Pero robot, mirado en sus cabales, era un hijo brutal de la memoria, y un archivista loco, respondiendo a botones o teclas numeradas por la triste cordura.</Texto>

      <Autor>Leopoldo Marechal</Autor>

      <Libro>El poema del Robot, 1966</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Cada época, cada cultura, cada costumbre y tradición tienen su estilo, tienen sus ternuras y durezas puculiares, sus crueldades y belleza; concideran ciertos sufrimientos como naturales; aceptan cieros males con paciencia. La vida humana se convierte en verdadero dolor, en verdadero infierno sólo allí donde dos épocos, dos culturas o religiones se entrecruzan.</Texto>

      <Autor>Herman Hesse</Autor>

      <Libro>El lobo estepario</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Amad a vuestros enemigos, bendecid a los que os maldicen, haced bien a los que os aborrecen, y orad por los que os ultrajan y os persiguen.</Texto>

      <Autor>Mat, 5, 44</Autor>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Por sus frutos los conoceréis.</Texto>

      <Autor>Mat. 6, 16</Autor>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>El que no es conmigo, contra mí es.</Texto>

      <Autor>Mat. 12, 30</Autor>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Más liviano trabajo es pasar un camello por el ojo de un aguja, que entrar un rico en el reino de Dios.</Texto>

      <Autor>Mat. 19, 24</Autor>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Un rico difícilmente entrerá en el reino de los cielos.</Texto>

      <Autor>Mat. 19, 23</Autor>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Pobre México, tan lejos de Dios, tan cerca de USA.</Texto>

      <Autor>Porfirio Díaz</Autor>

      <Otro>citado por Eric Hobsbawm en "La era de la revolución", pág. 146</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>...qué es lo que ha cambiado tan profundamente a los seres humanos, que nos lleva a producir objetos de lujo, mientras ellos [los griegos] creaban obras de arte.</Texto>

      <Autor>Richard Wagner</Autor>

      <Otro>Citado por Eric Hobsbawm en "la era de la revolución" pág. 286</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>...la revolución industrial creó el mundo más feo que el hombre jamás viviera, como lo demuestran las horrendas, sucias, malolientes y enlodadas calles de los barrios bajos de Manchester.</Texto>

      <Autor>Eric Hobsbawm</Autor>

      <Libro>La era de la revolución</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>El mitrismo era la punta de lanza del colonialismo en el Plata; la minoría extrangerizante que se impone por la ayuda foránea y se mantiene por el engaño y el terror.</Texto>

      <Autor>José María Rosa</Autor>

      <Libro>La Guerra de Paraguay y las Montoneras Argentinas</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>La destrucción del pasado, o más bien de los mecanismos sociales que vinculan la experiencia contemporánea del individuo con las generaciones anteriores, es uno de los fenómenos más característicos y extraños de las postrímeras del siglo XX. En su mayor parte, los jóvenes, hombres y mujeres, de este final de siglo crecen en una suerte de presente permantete sin relación orgánica alguna con el pasado del tiempo en el que viven.</Texto>

      <Autor>Eric Hobsbawm</Autor>

      <Libro>Historia del siglo XX</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>...conviene aprender algunas cosas y ejercitarse en ellas para tener conversación en el tiempo del descanso.</Texto>

      <Autor>Aristóteles</Autor>

      <Libro>Política</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>...si en el amor de las criaturas buscaba un término de felicidad en que reposarse, le sucedía que ni su apetito se aquietaba ni se cumplía su gozo; con lo cual iba entendiendo ya el fracaso de sus amores. Ahora bien, mi alma sabía que su movimiento era legítimo, y al medir aquel fracazo dio en sospechar que lo debía, no a la naturaleza, sino al rumbo de su movimiento; comenzó a preguntarse ya si entre sus vocaciones amorosas y el amor de sus criaturas no existiría una desproporción incalculable</Texto>

      <Autor>Leopoldo Marechal</Autor>

      <Libro>Adán Buenos Aires</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>...las cifras abstractas que esos chanchos burgueses acumulan sin objeto, no son, en el fondo, sino el pan oculto de los que tienen hambre, y el techo invisible de los que sufren la intemperie, y el abrigo hurtado a los desnudos, y el gozo elemental que se arrebató a los miserables.</Texto>

      <Autor>Leopoldo Marechal</Autor>

      <Libro>Adán Buenos Aires</Libro>

      <Otro>(el cobrador Zanetti)</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Otra vez siento bajo mis pies el costillar de Rocinante; vuelvo al camino con la adarga al brazo</Texto>

      <Autor>Che</Autor>

      <Otro>En carta a sus padres, antes de ir al Congo (a Bolivia segun E.S.) citado por Sábato en Otros ensallos. La carta completa está en Mi amigo el Che, R.Rojo (p.208)</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Esta obra [Perón. Sinfonía del sentimiento] narra la historia de un pueblo que se tornó temible para los imperios de turno y sus cónsules locales por haber encontrado el camino de la liberación y la felicidad, y por ello fue destruido, pues era un mal ejemplo y podía cundir.</Texto>

      <Autor>Leonardo Favio</Autor>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>¿Cómo se explica su leyenda [la de Rosas]? En el fondo, no tiene otro origen que la antipatía, tradicional en América hispana, del especulativo (fraile o leguleyo) contra el activo (encomendero o militar), del hombre de toga o levita contra el de espada o lanza... ...la leyenda se fragua al calor de esos dos grandes estimulantes que son la soberbia y la envidia. Se completará luego con los ingredientes del novelón romántico.</Texto>

      <Autor>Ernesto Palacio</Autor>

      <Libro>Historia de la Argentina</Libro>

      <Pagina>307</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Es providencial que un tirano [el mariscal López] haya hecho morir todo ese pueblo guaraní. Era preciso purgar la tierra de toda esa excrecencia humana.</Texto>

      <Autor>Sarminento</Autor>

      <Otro>Carta a Mrs. Mann, al enterarse de la muerte de S. López. Citado por Ernesto Palacio en Historia de la Argentina (p.523)</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>...sean siempre capaces de sentir en lo más hondo cualquier injusticia cometida contra cualquiera en cualquier parte del mundo. Es la cualidad más linda de un revolucionario.</Texto>

      <Autor>Che</Autor>

      <Otro>Carta del Che a sus hijos, citado en Mi amigo el Che, R.Rojo (p. 209)</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Quien en el ocio su existir consuma, no dejará más rastro en la tierra que humo en el aire y en el agua espuma. ¡Arriba, sin cansancio, como en la guerra triunfa el alma luchando por la vida, si vence al flaco cuerpo que la encierra!</Texto>

      <Autor>Dante Alighieri</Autor>

      <Libro>La Divina Comedia</Libro>

      <Otro>canto 24 del Infiero (de Virgilio al Dante)</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Es el amor, lectores y hermanos míos, lo más trágico que en el mundo y en la vida hay; es el amor el consuelo en el desconsuelo, es la única medicina contra la muerte, siendo como es de ella hermana</Texto>

      <Autor>Miguel de Unamuno</Autor>

      <Libro>Del sentimiento trágico de la vida</Libro>

      <Pagina>235</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Hagamos que la nada, si es que nos está reservada, sea una injusticia; peleemos contra el Destino, y aun sin esperanza de victoria; peleemos contra él quijotescamente.</Texto>

      <Autor>Miguel de Unamuno</Autor>

      <Libro>Del sentimiento trágico de la vida</Libro>

      <Pagina>235</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>¿Por qué se me vendrá todo el amor de golpe cuando me siento triste y te siento lejana?</Texto>

      <Autor>Pablo Neruda</Autor>

      <Libro>20 poemas de amor y una canción desesperada</Libro>

      <Pagina>54</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Peor que eso, está mal escrito. (respondió Oscar Wilde cuando le preguntaron si no le parecía inmoral una carta suya a un amante -que era hombre-)</Texto>

      <Autor>Oscar Wilde</Autor>

      <Otro>de una página web</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Unnatural deeds do breed unnatural troubles: infected mindes to their deaf pillows will discharge their secrets. Los hechos contra natura engendran alteraciones contra natura: las almas corrompidas descargan sus secretos en las sordas almohadas.</Texto>

      <Autor>William Shakespeare</Autor>

      <Libro>Macbeth</Libro>

      <Otro>Acto V, escena I</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>El pasado es la sustancia de la que el tiempo está hecho; destruir la identidad, desaparecer el cuerpo, volver ambigua la verdad y verosímil la mentira es una manera, absurda y autoritaria, de querer borrarlo. Entonces, la justicia se torna en oprobio, la disidencia en tortura y el valor en encarcelamiento.</Texto>

      <Autor>L. Garulli, L. Caraballo, N. Charlier y M. Cafiero</Autor>

      <Libro>NOMEOLVIDES. Memoria de la resistencia peronista 1955-1972</Libro>

      <Pagina>75</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>La Argentina presenta un alto grado de complejidad en sus relaciones políticas y sociales. El peronismo, más que cualquier otro movimiento que se haya desarrollado en el continente, asume las profundas contradicciones que se reconocen en el seno de la sociedad. La dificultad para percibirlo de este modo por parte de la intelectualidad y los sectores de las izquierdas tradicionales deriva, tal vez, de su obediencia al purismo ideológico. El movimiento de masas argentino dio satisfacción a las necesidades reales del país, recurriendo a instrumentos heterodoxos sin perder su esencia. Industrializar el país, acrecentar el nivel material y social de la clase obrera, utilizando para ello tanto medidas keynesianas como planes quinquenales al estilo soviético, promover una política sindical, que muchos acusaron de corporativa, o nacionalizar recursos y empresas, llegando en algunos casos a la expropiación, son su marca de identidad y diferencia. La única clase son los trabajadores y la meta última es la felicidad del pueblo. La sencillez de las consignas asusta a quienes necesitan un andamiaje preciosista para volcar sus ideales. Justamente, en esa heterogeneidad que no admite los formalismos, las estructuras rígidas, el monólogo ni la moralina, que sí son bandera de otros partidos nacionales, radica su fuerza. Esa pertinaz desprolijidad no admite purismos dogmáticos sino soluciones para el pueblo. La izquierda no lo entendió así y apoyó su derrocamiento, aunque después hicieran, algunos, una profunda y tardía autocrítica. Esa misma izquierda quiso enfrentar a otro argentino, paradigma del revolucionario latinoamericano, con el peronismo, sin aceptar que el propio Guevara ya lo consideraba el representante de las masas obreras argentinas.</Texto>

      <Autor>L. Garulli, L. Caraballo, N. Charlier y M. Cafiero</Autor>

      <Libro>NOMEOLVIDES. Memoria de la resistencia peronista 1955-1972</Libro>

      <Pagina>278/279</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>...sólo ampliando la esfera de sus gustos y de sus fantasías, y sacrificándolo todo a la voluptuosidad, es como el desgraciado individuo que se denomina hombre, arrojado a este triste mundo a pesar suyo, puede llegar a sembrar algunas rosas sobre las espinas de la vida.</Texto>

      <Autor>Donatien Alphonse Francois (Marqués de Sade)</Autor>

      <Libro>Filosofía en el tocador</Libro>

      <Pagina>10</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>...cualquiera que sea el juicio que merezca la persona de Perón y el mío es públicamente negativo, nadie puede negar que encabezó el más vasto y profundo proceso en favor de los desheredados.</Texto>

      <Autor>Ernesto Sábato</Autor>

      <Otro>Homenaje a Marechal en la Universidad de Belgrano, Buenos Aires, el 20 de julio de 1978 (http://www.literatura.org/Marechal/Marechal.html)</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>...estaba a esa altura del vodka en que la noche empieza a ponerse magnánima, todo le juraba fidelidad y esperanza...</Texto>

      <Autor>Julio Cortazar</Autor>

      <Libro>Rayuela</Libro>

      <Pagina>172</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>¿No hay entre nosotros algún soldado que quiera volver a empuñar el sable corvo de San Martín en lugar del garrote del vigilante?¿Nuestra gloriosa caballería motorizada continuará manejando los tanques hídricos de la represión burguesa?</Texto>

      <Autor>Leopoldo Marechal</Autor>

      <Libro>Megafón, o la guerra</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Si el pueblo fuera feliz en su totalidad y la grandeza de la patria estuviera definitivamente consolidada , ser peronista sería un derecho. Pero en nuestros días ser peronistas es un deber.</Texto>

      <Autor>Evita</Autor>

      <Libro>Por qué soy peronista</Libro>

      <Pagina>107</Pagina>

      <Otro>10/6/1949</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Falsificar la historia, achicar la extensión, dividir ideológicamente con planteos ajenos a la realidad, crear intereses vinculados a la dependencia y dotarlos de un pensamiento acorde, controlar el periodismo y todos los medios de información, enfrentar proletariado y burguesía cuando son sólo incipientes para impedir el surgimiento de los dos, manejar la cátedra, elaborar o destruir los prestigios políticos o intelectuales o morales, y orientar toda la enseñanza, disminuir la fe en el país y en sus hombres, proponer modelos imposibles y ocultar los posibles, son las variadas técnicas de esa colonización para que la semi-colonia no se independice y construya su economía en razón de sus verdaderas posibilidades que la lleven a la liberación. Constituyen la técnica de esa "colonización pedagógica" que precisamente en función de su dominio económico posee y maneja el instrumental de la cultura para que necesariamente el gobierno caiga en manos de los equipos técnicos y los grupos de intereses que cumplen la función cipaya.</Texto>

      <Autor>Arturo Jauretche</Autor>

      <Libro>Manual de zonzeras argentinas</Libro>

      <Pagina>171</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Los que sabemos que sólo somos eslabones, no podemos ser vencidos. Por eso, hablamos siempre el lenguaje de los triunfadores.</Texto>

      <Autor>Arturo Jauretche</Autor>

      <Libro>Los Profetas Del Odio y La Yapa</Libro>

      <Pagina>66</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Sólo por la victoria en esta contienda [contra la superestructura cultural establecida] evitaremos que bajo la apariencia de los valores universales se sigan introduciendo como tales los valores relativos correspondientes sólo a un momento histórico o lugar geográfico, cuya apariencia de universalidad surge exclusivamente del poder de expansión universal que les dan los centros donde nacen con la irradiación que surge de su carácter metropolitano. Tomar como absolutos esos valores relativos es un defecto que está en la génesis de nuestra "intelligentzia" y de ahí su colonialismo.</Texto>

      <Autor>Arturo Jauretche</Autor>

      <Libro>Los Profetas Del Odio y La Yapa</Libro>

      <Pagina>99</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>El dirigente estudiantil percibió claramente que su narcisismo se avenía mejor con los cuadros provenientes del pasado, que con los que surgían de la transformación política del país, y que el aparato de la superestructura cultural le sea propicio, como ala izquierda de la "intelligentzia", para el desarrollo de su prestigio personal a condición de marcar sus divergencias con los movimientos populares, en una actitud agresiva paralela a la de la derecha liberal. El secreto cosistía en enunciar un extremismo ideológico cuyo enunciado teórico mantuviese el prestigio revolucionario, oponiéndose a las modestas soluciones concretas "científicamente" repugnantes que la vida del país iba dando por medio de los movimientos de masa.</Texto>

      <Autor>Arturo Jauretche</Autor>

      <Libro>Los Profetas Del Odio y La Yapa</Libro>

      <Pagina>146</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Hay algo mas inmoral que asaltar un banco: fundar un banco.</Texto>

      <Autor>Bertold Bretch</Autor>

      <Otro>Citado por J. A. Ramos en una entrevista de la revista "Somos", 06/ 4/1992</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Lo malo es que se fusile; pero fusilado al zapatero, al soldado, al peón o el burgués, que en cierta medida son empujados por el intelectual, no hay ninguna razón para que éste quede marginado del riesgo. Es como darle una patente de irresponsabilidad que ningún intelectual que se respete aceptará. Pero es una teoría muy conveniente para nuestros regimientos de "animémosnos y vayan" y los "batallones de empujadores" que hacen pecar a los otros y se quedan "teniendo el saco" (indemnes por su calidad de intelectuales)</Texto>

      <Autor>Arturo Jauretche</Autor>

      <Libro>Los Profetas del Odio</Libro>

      <Pagina>105</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>[Adán] había olvidado su lectura para mirar lo que deseaba ella que viese sin que dejara él de imaginar que no quería ella, ni sospechase que ella quería que no sospechara él que ella quería que viese</Texto>

      <Autor>Leopoldo Marechal</Autor>

      <Libro>Adán Buenos Aires</Libro>

      <Pagina>19</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>la de Solveig Amundsen había cobrado para él un relieve doloroso y una plenitud cuya visión lo hacía temblar de angustia, como si tanta gracia sostenida por tan débil soporte le revelase de pronto el riesgo de su fragilidad.</Texto>

      <Autor>Leopoldo Marechal</Autor>

      <Libro>Adán Buenos Aires</Libro>

      <Pagina>21</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Nuestra cultura descansa totalmente en la coerción de los instintos. Todos y cada uno hemos renunciado a una parte de las tendencias agresivas y vindicativas de nuestra personalidad, y de estas aportaciones ha nacido la común propiedad cultural de bienes materiales e ideales. La vida misma, y quizá también muy principalmente los sentimientos familiares, derivados del erotismo, han sido los factores que han motivado al hombre a tal renuncia, la cual ha ido haciéndose cada vez más amplia en el curso del desarrollo de la cultura.</Texto>

      <Autor>Sigmund Freud</Autor>

      <Libro>La moral sexual "cultural" y la nerviosidad moderna. Obras Completas, tomo 9</Libro>

      <Pagina>1252</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>¿Para qué pierden tiempo en condenar a la sociedad de consumo, cuando en la Argentina cada vez se consume menos? ¿Para qué discuten acerca del divorcio si el gran problema de las multitudes argentinas es casarse y el otro gran problema es el de los hijos con apellido materno? ¿Por qué llaman "pajuerano" al hombre de las provincias que es, precisamente, del "interior", es decir, "de adentro" y no "de afuera" ? ¿Por qué los más furiosos antirracistas cuando de los judios se trata, resultan entusiastas racistas respecto a nuestros paisanos de provincias a los que califican desdeñosamente de ´negros´ y ´cabecitas´? ¿Por qué proclaman que Sarmiento no faltaba a clase en los días de lluvias, si muy difícilmente llueve en San Juan en el período escolar? ¿No comprenden que asesorarse con los técnicos extranjeros o con el Fondo Monetario es lo mismo que ir a comprar al almacén guiándose por el manual escrito por el propio almacenero?</Texto>

      <Autor>Arturo Jauretche</Autor>

      <Pagina>10</Pagina>

      <Otro>Citado por Norberto Galasso en Las Polémicas de Jauretche, parte 1</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>...con alpargatas se asciende a las montañas, mientras con los malos libros se desciende a los infiernos del pensamiento colonial y se termina en las asesorías de los monopolios extranjeros</Texto>

      <Autor>Norberto Galasso</Autor>

      <Libro>Las Polémicas de Jauretche, parte 1</Libro>

      <Pagina>12</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Por lo que has visto en el descenso, ya conoces la suerte del alma que intenta reposarse en el amor de las criaturas al tomarlas como fin. Añadiré ahora que, al hacerlo, el alma entra en tres desequilibrios o injusticias: una injusticia con las criaturas, al exigirles, por violencia, lo que las criaturas no le pueden brindar; una injusticia consigo misma, pues, al descender amorosamente a las criaturas inferiores, el alma concluye por someterse a ellas, con lo que invierte una jerarquía natural y trastorna un orden ontológico establecio; y una injusticia con la Divinidad institutora de la violada jerarquía y del orden roto.</Texto>

      <Autor>Leopoldo Marechal</Autor>

      <Libro>Descenso y ascenso del alma por la belleza</Libro>

      <Pagina>327</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>El miedo es como una enfermedad endémica en este pueblo; ésta es la gran palanca con la que siempre se gobernará a los porteños; manejada hábilmente, producirá infaliblemente los mejores resultados.</Texto>

      <Autor>Domingo Faustino Sarmiento</Autor>

      <Otro>Carta de Sarmiento a Domingo de Oro. Citado por J. A. Ramos en R.y CR en la Arg. pág 124</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>La religión no ha surgido de la especulación ni de la reflexión, y todavía menos de la desilusión o equivocación, sino más bien de la verdadera tragedia de la vida humana, del conflicto entre los planes humanos y las realidades.</Texto>

      <Autor>Bronislaw Malinowski</Autor>

      <Libro>La cultura ()1931</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>...ninguna cultura proporciona una imagen precisa de la sociedad que la configuró, puesto que por un lado representa los valores y aspiraciones necesarios para el orden social interno y , por el otro, la sociedad misma está continuamente cambiando por razones externas (económicas, demográficas, tecnológicas, políticas, etc,), por tanto, la gente que vive en ella , inevitablemente, tiene una cultura generada en una situación que hace tiempo no existe y su visión del mundo se verá forzada a cambiar sólo cuando su inadecuación llegue a ser flagrante y, entre tanto, aquellos que detenten el poder defenderán su derecho a él. Es por eso que ambigüedad y contradicción son inherentes al intento de hacer que la realidad se corresponda con las metas que ambicionamos en nuestra vida. Nuestros rituales, mitos, creencias, hipocresías, evasiones y obcecaciones traman ganar para nosotros lo que la realidad nos niega: nos comemos nuestro pastel y queremos seguir teniéndolo.</Texto>

      <Autor>Julian A. Pitt - Rivers</Autor>

      <Libro>Un pueblo de la sierra: Grazalema</Libro>

      <Pagina>255</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>El imperialismo no ignora que la conciencia histórica es el pre-requisito de toda conciencia nacional; de ahí que los centros nerviosos de la cultura argentina continúen bajo el control espiritual de los intereses antinacionales.</Texto>

      <Autor>Jorge Abelardo Ramos</Autor>

      <Libro>Revolución y contrarevolución en la Argentina, Vol. 1</Libro>

      <Pagina>224</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Cada vez que una corriente nacional brota en América Latina, los doctos sabihondos se precipitan al error con un olfato infalible</Texto>

      <Autor>Jorge Abelardo Ramos</Autor>

      <Libro>Revolución y contrarevolución en la Argentina</Libro>

      <Pagina>tomo 2, 442</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Nuestras aspiraciones civilizadoras hacen demasiado difícil la existencia a la mayoría de las organizaciones humanas, coadyuvando así al apartamiento de la realidad y a la formación de la neurosis sin conseguir un aumento de civilización por esta exagerada represión sexual. No debíamos engreirnos tanto como para descuidar por completo lo originariamente animal de nuestra naturaleza, ni debemos tampoco olvidar que la felicidad del individuo no puede ser borrada de entre los fines de nuestra civilización. La plasticidad de los componentes sexuales, que se manifiesta en su capacidad de sublimación, puede constrituir una gran tentación de perseguir, por medio de una sublimación progresiva, efectos civilizadores cada vez más grandes. Pero así como no contamos con transformar en nuestras máquinas más de una parte del calor empleado en trabajo mecánico útil, así tampoco debíamos aspirar a apartar de sus fines propios toda la energia del instinto sexual. No es posible conseguir tal cosa, y si la limitación de las sexualidad ha de llevarse demasiado lejos, traerá consigo todos los daños de un agotamieto de la tierra de cultivo.</Texto>

      <Autor>Sigmund Freud</Autor>

      <Libro>Cinco conferencias pronunciadas en la Clark University (EE. UU). O.C. tomo 12</Libro>

      <Pagina>1563</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Los grasientos burgueses que amasan el oro no lo aflojan sino a dos potencias: a los que les defienden el oro y a los que conservan o restauran el buen funcionamiento de sus vísceras. Por eso estamos en la era de los abogados y los médicos. (Samuel Tesler)</Texto>

      <Autor>Leopoldo Marechal</Autor>

      <Libro>Adán Buenos Aires</Libro>

      <Pagina>315</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>...la falta de futuro elimina al viejo de todas las cosas que en la vida son importantes.</Texto>

      <Autor>Adolfo Bioy Casares</Autor>

      <Libro>Diario de la guerra del cerdo</Libro>

      <Pagina>172</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Tal vez ha llegado el momento de comprender que los criollos no hemos nacido para ciertas fantochadas. Que se rían los brasileños. Tengamos, eso sí, fiestas y reuniones populares. Pero no dejemos de ser quienes somos. Si nuestra extraña condición nos ha hecho comprender el sentido adverso del mundo, agrupémonos para ayudarnos amistosamente a soportar la adversidad.</Texto>

      <Autor>Alejandro Dolina</Autor>

      <Libro>Crónicas del Ángel Gris, El corso triste de la cache Caracas</Libro>

      <Pagina>104</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>¿Qué me importa que se me repita hasta la saciedad que vivo en un país de libertad, si, por el contrario, se me oprime? ¡Libertad! Désela usted a un niño de dos años para que se entretenga por vía de diversión con un estuche de navajas y me contará usted los resultados. ¡Libertad! para que un hombre de honor sea atacado por una prensa licenciosa, sin que haya leyes que lo protejan y si existen, se hagan ilusorias. ¡Libertad!para que si me dedico a cualquier género de industria, venga una revolución que me destruya el trabajo de muchos años y la esperanza de dejar un bocado de pan a mis hijos. ¡Libertad! para que se me cargue de contribuciones a fin de pagar los inmensos gastos originados porque a cuatro ambiciosos se les antoja, por vía de especulación, hacer una revolución y quedar impunes. ¡Libertad! para que sacrifique mis hijos en disensiones y guerras civiles. ¡Libertad! para verme expatriado sin forma de juicio y tal vez por una mera divergencia de opinión. ¡Libertad! para que el dolo y la mala fe encuentren una completa impunidad, como lo comprueba lo general de las quiebras fraudulentas acaecidas en esa. Maldita se tal Libertad. No será el hijo de mi madre el que vaya a gozar de los beneficios que ella proporciona Hasta que no vea establecido un gobierno - que los demagogos llamen tirano- y me proteja contra los bienes que me brinda la actual libertad.</Texto>

      <Autor>San Martín</Autor>

      <Otro>Carta de San Martín a Guido, del 01/02/1834, citado por Norberto Galasso en "Seamos libres y lo demás no importa nada" Pág. 519</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>...lo estoy envidiando. Porque muchos hombres y mujeres de la Argentina sintieron que sus vidas eran más ricas y plenas cuando lo tenían al lado...Pienso que daría diez años de la vida de Félix Luna a cambio de un día, un solo día de Juan Perón. A cambio, por ejemplo, de aquella jornada de octubre, cuando se asomó a la Plaza de Mayo y recibió, un un bramido inolvidable, lo más limpio y hermoso que puede ambicionar un hombre con vocación política: el amor de su pueblo.</Texto>

      <Autor>Félix Luna</Autor>

      <Libro>El 45</Libro>

      <Pagina>506</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Dentro del movimiento peronista, yo tengo una misión: conducir, pero conducir a todos. Porque en política, el que quiere conducir solamente a los buenos, al final queda rodeado de muy pocos, Y en política, con muy pocos no se hace mucho</Texto>

      <Autor>Juan Perón</Autor>

      <Otro>Citado en M.E. Andersen, Dossier secreto.</Otro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Todo lo que nos rodea es falso o irreal. Es falsa la historia que nos enseñaron. Falsas las creencias económicas con que nos imbuyeron. Falsas las perspectivas mundiales que nos presentan y las disyuntivas políticas que nos ofrecen. Irreales las libertades que los textos aseguran. (...) Volver a la realidad es el imperativo inexcusable. Para ello es preciso exigirse una virginidad mental a toda costa y una resolución inquebrantable de querer saber exactamente cómo somos.</Texto>

      <Autor>Raúl Scalabrini Ortiz</Autor>

      <Libro>Prólogo de "Política británica en el Río de la Plata" - 1936</Libro>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Una guerra imperialista no es una lucha entre dos naciones movidas por el odio, la rivalidad o la defensa. Es la agresión de una gran potencia contra un país débil en busca de beneficios económicos, pero disfrazada como cruzada altruísta por la humanidad, la libertad, la civilización y otros conceptos de valor universal. La dominación imperialista no es directa. No consiste en el apoderamiento de un territorio contra la voluntad de sus habitantes. Para que haya dominación imperialista es necesario que exista correlativamente una voluntad de coloniaje en la clase que detenta el gobierno del país dominado. El imperialismo no es la ocupación militar, sino el aprovechamiento pacífico de un estado por otro. Cuando pierde el gobierno la clase nativa que por su mentalidad y sus intereses apoya al imperialismo, el estado dominante lo ayudará a recobrarlo: si puede con medios indirectos (propaganda, corrupción); si no, perturbará al gobierno nacionalista con bloqueos o aislamientos internacionales que favorezcan las reacciones de la clase desplazada. Nunca recurrirá a la intervención armada, si no cuenta con una base de nativos.</Texto>

      <Autor>José María Rosa</Autor>

      <Libro>Historia Argentina, Tomo 5</Libro>

      <Pagina>149</Pagina>
   </Frase>

   <Frase>
      <Texto>Los británicos que le cortaron la cabeza al rey Carlos o los franceses que hacían trabajar horas extras a la guillotina se volvieron luego pruedentes y amables caballeros cuando hubo más riqueza para repartir, aunque mantuvieron su espíritu represor en la India y ni qué hablar de las torturas francesas en Argelia, justamente para asegurarse la posibilidad de continuar siendo democráticos en las metrópolis.</Texto>

      <Autor>Norberto Galasso</Autor>

      <Libro>Perón, Tomo I</Libro>

      <Pagina>556</Pagina>

      <Otro>
      </Otro>
   </Frase>

    <Frase>
        <Texto>Sarmiento (norteamericanizado indio bravo, gran odiador y desentendedor de lo criollo) nos europeizó con su fe de hombre recién venido a la cultura y que espera milagros de ella</Texto>
        <Autor>Jorge Luis Borges</Autor>
        <Libro>El tamaño de mi esperanza</Libro>
        <Otro>Citado por Norberto Galasso en Borges, ese desconocido, pág. 43</Otro>
    </Frase>


   
   <Frase>
      <Texto>
      </Texto>

      <Autor>
      </Autor>

      <Libro>
      </Libro>

      <Pagina>
      </Pagina>

      <Otro>
      </Otro>
   </Frase>
</Frases>
